80後嘅你應該未睇過呢套戲

（好似開錯台添）
講緊1984年一套叫 "RED DAWN" （當年好似譯做《赤色黎明》，幾年前翻拍咗一次，英文台一樣係 RED DAWN 中文就叫做《追擊赤色風暴》）
我就覺得1984果套比翻拍嘅好

1984套 RED DAWN 係講蘇聯突然間入侵美國，仲成功咗
（係，1984蘇聯未解體，亦都係美國嘅最大對手）
咁係一個小鎮入面
有幾個後生仔（加埋唔夠十個人）
僥倖走咗上山，避過咗俄軍
呢班後生仔女，後來開始鍛鍊自己
又組成咗游擊隊
以野猫式方法狙擊零散嘅俄軍
爭奪物資，救同胞
逐漸變得強大

由於佢地行事無迹可尋
慢慢令到俄軍對呢班自稱wolverines嘅敵人聞風喪膽
雖然wolverines最後好多人都犠牲咗
但佢地嘅勇敢事迹
激發咗美國各地嘅反抗力量
最後當然係成功殲滅敵人，光後國家啦

而家諗返呢套1984嘅RED DAWN
入面呢隊Wolverines
其實都係be water, be formless, able to adapt
從來唔打陣地戰
亦唔會以卵擊石走去硬撼對手
（亦可以講係充分運用咗孫子兵法嘅對戰策略）

而家前線當自己打機有無限life

沙田啱啱又三個，唉